[突發]港首現微信支付劫案 笨賊劫便利店要求充值$15,000支付寶

現場為長沙灣寶熙苑地下一間7-11便利店，賊人企圖以微信支付 . . . . . . （林智傑攝）

早上9時22分，一名戴口罩中年男子企圖打劫長沙灣寶熙苑地下一間7-11便利店，他甫進入店內即呼叫打劫，並向店員宣稱身上有炸彈，要求店員為其微信支付錢包增值15,000港元，然而店員機警按下警鐘，賊人見事敗逃去。警方於現場地下發現一個口罩，懷疑與案件有關，正封鎖現場調查，並派員到附近一帶兜截。

跟據微信支付門市現金增值規則，一般已設置密碼的戶口單次增值限額為5000元，每日上限為10,000元，而未設置密碼的戶口，每月只可增值500元，換言之該名賊人無論如何都無法用單一戶口劫走15,000元。

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑表示，現時香港的微信支付無需綁定銀行卡，只要用一張能收發短訊的電話卡即可開戶，惟現時機制下，商戶無法以支付方式逆向過數，只可以「增值」或「退款」，加上每日增值有額有上限，因此若無付款紀錄，無法「退款」，以微信支付打劫難度十分高。

過去香港不時發生便利店劫案，但以電子支付方式行劫卻聞所未聞，反而內地曾發生以微信支付打劫途人案件。去年11月，浙江省寧波奉化一名男子於凌晨時分持刀搶劫一名夜歸獨行女子，除了劫走女事主身上300元人民幣現金，更以微信支付「嘟」走其微信錢包內的450元餘額。不過，因內地微信支付與銀行卡綁定，代表系統內有個人身分紀錄，涉事賊人很快便被公安拘捕。

用微信支付嘅人，智力係咪有問題？

大陸佬打劫都ON9過人

係

充值

IP，GPS都唔使CHECK

內文寫增值
btw 充你老母

On9支那賊

微訊支付逆向宣傳

@關愛座hunter

同8、90年代 d 省港旗兵差太遠喇

微信咁多優惠
真係充值入去好過拎現金

為左15000蚊搞到用炸彈炸你老母閪

實捉到你